<resources>
    <string name="app_name">Za fanove GGMU</string>
    <string name="igrac_naziv_hint"> Unesite ime i prezime igraca</string>
    <string name="igrac_naziv_label">Ime i prezime igraca</string>
    <string name="licnost_naziv_hint">Unesite ime i prezime </string>
    <string name="licnost_naziv_label">Ime i prezime </string>
    <string name="igrac_mjesto_rodjenja_label">Mjesto rodjenja</string>
    <string name="licnost_mjesto_rodjenja_label">Mjesto rodjenja</string>
    <string name="igrac_datum_rodjenja_label">Datum rodjenja</string>
    <string name="licnost_datum_rodjenja_label">Datum rodjenja</string>
    <string name="licnost_znacajni_podaci_label">Znacajni podaci</string>
    <string name="igrac_ulazak_u_klub_label">Datum ulaska u klub</string>
    <string name="pozicija_igrac">Pozicija igraca</string>
    <string name="igrac_detalji_label"> Detalji </string>
    <string name="licnost_detalji_label">Detalji </string>
    <string name="igrac_solved_label"> Prvi tim </string>
    <string name="datum_picker_naziv">Datum: </string>
    <string name="novi_igrac">Novi igrac</string>
    <string name="nova_licnost">Nova licnost</string>
    <string name="prikazi_podnaslov">Prikazi podnaslov</string>
    <string name="sakrij_podnaslov">Sakrij podnaslov</string>
    <string name="izbrisi_igraca">Brisanje igraca</string>
    <string name="izbrisi_licnost">Brisanje licnosti</string>
    <string name="uvodni_dio_historija">Manchester United je engleski nogometni klub koji svoje domaće utakmice
        igra na stadionu Old Trafford u Manchesteru. Jedan je od najuspješnijih engleskih i europskih nogometnih
        klubova sa 20 naslova prvaka, 12 pobjeda u engleskom kupu i tri naslova europskih prvaka.</string>

    <string name="uvodni_dio2_historija">Klub je osnovan pod imenom Newton Heath LYR F.C. 1878. kao ekipa radnika Lancashire i
        Yorkshire želježnica u Newton Heathu. Igrači su tada nosili zeleno-zlatne dresove. Petnaest godina su igrali na malom
        igralištu na North Roadu, pored buduće željezničke postaje Manchester Piccadilly, prije nego što su se 1893.
        preselili na Bank Street u obližnjem gradu Claytonu. Godinu prije, klub se počeo natjecati u nogometnoj ligi te je
        raskinuo veze sa željeznicom, postavši neovisno poduzeće i skrativši ime u Newton Heath F.C.
        1902. godine klub je bio na rubu bankrota, sa dugom od 2.500 funti. To je rezultiralo zatvaranjem stadiona. Upravo u
        vrijeme kad je klub trebao biti ugašen, John Henry Davies, predsjednik firme Manchester Breweries je odlučio uložiti
        novac u klub i tako ga spasio od gašenja. Ubrzo je na sastanku uprave odlučeno da klub promijeni ime. Među prijedlozima
        su bili Manchester Central i Manchester Celtic, ali je na kraju, na prijedlog italijanskog imigranta Loisa Rocce,
        odlučeno da se klub zove Manchester United. Tako je Manchester United počeo službeno postojati 26. aprila 1902. godine.
        Za nove boje kluba su izabrane crvena i bijela. Prvi naslov prvaka osvajaju 1907./08.
    Osvojili su svoje drugo prvenstvo sezone 1910./11. U međuvremenu se klub preselio na novi stadion, Old Trafford. Prvu utakmicu
        na novom stadionu odigrali su 19. februara 1910. protiv Liverpoola.
        Idućih deset godina, klub je postupno slabio te su 1922. godine ispali u drugu ligu. Godine 1925. se vraćaju u prvu ligu,
        međutim, već 1931. ponovno ispadaju u drugu. Klub je došao do najniže pozicije u svojoj historiji 1934. godine, kada su
        bili 20. u drugoj ligi. Još su jednom ušli u prvu ligu, te odmah ispali, i opet ušli u prvu ligu, te su osigurali
        daljnje igranje u prvoj ligi, osvojivši 14. mjesto sezone 1938./39. Godine 1945. Matt Busby postaje trener kluba s Old Trafforda.
         Klub je tri godine za redom bio drugoplasiran klub engleskog prvenstva, 1947., 1948. i 1949., a 1948. su osvojili FA kup.
    </string>
    <string name="munchenska_tragedija">
        Dana 6. februara 1958. avion s Unitedovim igračima, koji su se vraćali s utakmice Kupa prvaka u Beogradu, srušio se za
        vrijeme polijetanja iz Münchena. U nesreći je živote izgubilo osam igrača: Geoff Bent, Roger Byrne, Eddie Colman,
        Duncan Edwards, Mark Jones, David Pegg, Tommy Taylor i Liam "Billy" Whelan, te još petnaest putnika, uključujući Unitedove
        članove osoblja: Waltera Crickmera, Berta Whalleyja i Toma Curryja.
        Nakon tragedije, bilo je glasina da će se United povući iz svih natjecanja, što se ipak nije dogodilo. Jimmy Murphy
        je privremeno postao trener dok se Busby ne oporavi od ozljeda, te je klub nastavio igrati s preostalim igračima.
        Unatoč nesreći, United je ponovno došao da finala FA kupa, gdje je poražen od Boltona. Na kraju sezone UEFA je ponudila
        mogućnost engleskom nogometnom savezu da se i United i aktualni prvaci Wolverhampton takmiče u Kupu prvaka, u spomen na
        žrtve, no savez je to odbio. Manchester je iduće sezone osvojio drugo mjesto u prvenstvu, što je bio odličan rezultat za
        ekipu koja je izgubila 9 igrača.
    </string>
    <string name="naslov_tekst1">
        1960. - 1986.
    </string>
    <string name="tekst1">
        Period 60-tih bio jako uspješan za Manchester United. Busby je počeo sa stvaranjem nove momčadi početkom 1960.-ih.
        Klub je 1963. osvojio FA kup, iako su u prvenstvu zauzeli tek 19. mjesto. Osvajanje FA kupa je bio veliki poticaj za
        ekipu te su iduće sezone zauzeli 2. mjesto, a 1965. i 1967. su osvojili prvenstvo. United je 1968. postao prvi engleski
        klub koji je osvojio Kup prvaka, nakon što su u finalu s 4:1 pobijedili Benficu, koju je predvodio jedan od najboljih
        portugalskih igrača svih vremena, Eusebio.
        Nakon 24 godine na klupi Uniteda, Matt Busby je 1969. napustio klub, a zamijenio ga je dotadašnji trener rezervne
        ekipe i bivši Unitedov igrač Wilf McGuinness.
        1975. su stigli do finala FA kupa, u kojem su poraženi od Southamptona. Do finala su došli i 1977. godine, te su ga
        ovaj put i osvojili, pobijedivši Liverpool s 2:1.
        United je osvojio FA kup dvaput u tri godine, 1983. i 1985. Sezonu 1985./86. počeli su izvanredno, pobijedivši u
        prvih deset ligaških utakmica, pa su već u oktobru imali deset bodova više od najbližih pratitelja. Međutim, forma
        ekipe je padala te su sezonu završili na 4. mjestu. Loša forma nastavila se i sljedeće sezone, klub se našao na rubu
        ispadanja iz prve lige, te je Atkinson u novembru 1986. dobio otkaz.
    </string>
    <string name="era_fergusona">
        Era Alexa Fergusona
    </string>
    <string name="text_era_fergusona">
        Alex Ferguson je krajem 1986. godine stigao iz škotskog Aberdeena te je doveo klub do 11. pozicije na kraju sezone.
        Iduće sezone (1987./88.), United je zauzeo drugo mjesto, a Brian McClair je postao prvi igrač nakon Besta koji je
        postigao 20 golova u sezoni. Međutim, United nije briljirao iduće dvije sezone, a mnogi igrači koje je doveo Ferguson
        nisu ispunili očekivanja navijača. Alex Ferguson je bio na rubu otkaza početkom 1990. godine, ali ga je spasio gol Marka
        Robinsa, kojim je United tijesno pobijedio 1:0 Nottingham Forest u trećoj rundi FA kupa. To je dalo poticaj igračima,
        pa su te sezone i osvojili kup, pobijedivši u finalu Crystal Palace.
        Manchester United je osvojio svoj prvi Kup pobjednika kupova 1991. godine, nakon što su u finalu savladali španjolsku
        Barcelonu s 2:1, a oba pogotka postigao je Mark Hughes, bivši igrač Barcelone. Iduće sezone United je bio na najboljem
        putu ka još jednom naslovu engleskog prvaka, ali je pad forme krajem sezone bio dovoljan rivalu Leedsu da ih pretekne na
        ljestvici. U međuvremenu je klub dospio na Londonsku burzu s vrijednošću od 47 milijuna funti, čime je privukao nove
        ulagače.
        Dolazak Erica Cantone u novembru 1992. pokazao se kao ključan potez. Cantona je s Garyjem Pallisterom, Denisom Irwinom, Paulom Inceom
        i nadolazećom zvijezdom Ryanom Giggsom osvojio naslov prvaka 1993. Bio im je to prvi naslov prvaka nakon 1967. godine, te je bilo razumljivo
        veliko slavlje Manchesterovih navijača. Iduće sezone po prvi put u historiji su osvojili dvostruku krunu (ligu i FA kup).
        Naslov su obranili iduće sezone potpomognuti karizmatičnim Ircem Royem Keaneom, koji je stigao iz Notthingham Foresta,
        te je ubrzo postao i kapetan. Iste godine, klub je tugovao zbog smrti legenadarnog trenera i predsjednika kluba Sir Matta
        Busbyja, koji je preminuo 20. januara 1994.

         Sezone 1994./95., Cantona je dobio osam mjeseci suspenzije zbog fizičkog napada na navijača Crystal Palacea, koji ga je
        uvrijedio na rasnoj osnovi. Iduće sezone, osvajanjem drugog mjesta u prvenstvu te porazom u finalu FA kupa od Evertona,
        United je završio sezonu kao dvostruki viceprvak, u ligi i u kupu. Ferguson je tada razljutio navijače prodajom ključnih
        igrača, koje je zamijenio igračima iz juniorske ekipe, među kojima su bili David Beckham, Gary Neville, Phil Neville i
        Paul Scholes. Novi igrači, od kojih su neki postali i standardni reprezentativci su odigrali iznenađujuće dobro te je
        United opet osvojio dvostruku krunu 1996. To je bio prvi put da je neki engleski klub drugi put osvojio dvostruku krunu,
        te je taj pothvat prozvan "Double Double".

        Iduće godina, nakon osvajanja novog naslova prvaka, Eric Cantona se, u dobi od 30 godina, povukao iz nogometa.
        Cantona je kod navijača postigao legendarni status, i konstantno je od njih proglašavan najboljim igračem Uniteda
        svih vremena.

        Sezonu poslije (1997./98.) "crveni vragovi" su dobro započeli prvenstvo, ali su na kraju završili na drugom mjestu,
        iza Arsenala.
    </string>
    <string name="trostuka_kruna_naslov">
        Trostruka kruna(1998.-99.)
    </string>
    <string name="trostruka_kruna">
        Sezona 1998./99. bila je za Manchester United najuspješnija sezona u historiji, kada je postao prvi engleski klub koji
        je osvojio trostruku krunu - osvojivši Premiership, FA kup i Ligu prvaka iste sezone. Ligu su osvojili u zadnjem kolu,
        pobjedom 2:1 protiv Tottenhama. To je bio prvi korak prema "tripleu", koji je Ferguson proglasio najtežim. U finalu FA kupa
        pobijedili su Newcastle s 2:0, pogotcima Sheringhama i Scholesa. U posljednjoj utakmici sezone, United je u finalu Lige
        prvaka pobijedio Bayern München. Iako je do 90. minute gubio 1:0, United je s dva pogotka u sudačkoj nadoknadi
        (Sheringham i Ole Gunnar Solskjær) ostvario jedan od najvećih povrataka u historiji nogometa. Kapetan Manchestera,
        legendarni vratar Peter Schmeichel je podigao pokal namijenjen osvajaču Lige prvaka. Ferguson je tada zbog svojih zasluga
        od kraljice dobio titulu Sir. Manchester United je rekordnu godinu završio osvajanjem Interkontinentalnog kupa,
        pobijedivši u Tokiju brazilski Palmeiras 1:0.
    </string>
    <string name="nakon_trostuke_krune_naslov">
        Nakon trostruke krune (1999. - danas)
    </string>
    <string name="nakon_trostruke_krune_text">
        United je osvojio ligu 2000. i 2001. godine, ali su novinari te sezone proglasili neuspješnima, budući da klub nije
        uspio ponoviti osvajanje Lige prvaka. Godine 2000., Manchester United je postao jedan od 14 osnivača grupe G-14 -
        grupe vodećih europskih klubova. Ferguson je počeo primjenjivati defanzivniju taktiku, što je otežalo posao Unitedovim
        suparnicima u Europi, ali nije donijelo posebne uspjehe. Sezonu 2002. klub završava prvenstvo na trećem mjestu, a iduće
        sezone su ponovno osvojili prvenstvo. Nakon sukoba s Fergusonom, najveća zvijezda David Beckham odlazi u madridski Real.
        2004. su osvojili FA kup, pobijedivši u finalu Millwall.
        United je loše krenuo u sezonu 2005./06., a Roy Keane je napustio klub otišavši u Celtic, nakon što je javno kritizirao
        svoje bivše suigrače. Klub se, po prvi put u deset godina, nije uspio kvalificirati u drugi krug Lige prvaka, nakon što
        su izgubili posljednji susret u grupi protiv portugalske Benfice. Sezona je bila obilježena ozljedama ključnih igrača,
        među kojima su bili Gabriel Heinze, Alan Smith, Giggs i Scholes.
        Nakon četiri godine, 6. maja 2007. United ponovno osvaja prvenstvo.
        Sezona 2007./08. bila je jedna od najuspješnijih u klupskoj historiji. Zahvaljujući ponajviše fenomenalnoj formi
        Cristiana Ronalda (31 pogodak u prvenstvu), Manchester United je uspio obraniti naslov engleskog prvaka s dva
        boda prednosti pred novim rivalima Chelsea. Isti klubovi sastali su se u moskovskom finalu Lige prvaka, dana 21.
        maja 2008. United je u dramatičnom finalu slavio nakon boljeg izvođenja jedanaesteraca.
        8. augusta 2010, Manchester United poražen je od strane Chelsea sa 3–1 u borbi za pobjedu FA Community Shield-s(
        engleski superkup).
        Kampanja 2010-11 bila je uspješna, a Manchester United je obezbjedio rekordnu 19. titulu lige sa pobjedom od 1-1
        nad Blackburnom 14. maja 2011.
        U sezoni 2011.-12., Manchester United je izbačen iz Kupa lige od strane Crystal Palace u petom kolu. Samo sedam dana
        kasnije izbačeni su iz Lige šampiona u grupnoj fazi nakon poraza od Bazela, te po prvi put odlaze u Evropsku ligu.
        U januaru, Manchester United je također ispao i iz FA kupa u četvrtom kolu od strane Liverpoola.
        U sezoni 2012.-2013. Manchester United je izbačen iz Kupa lige od strane Chelsea. Ali općenito 2012.-2013.
        bila je uspješna ua United jer su osvojili rekordnu 20-titulu lige, pobijedivši Aston Villu 22. aprila 2013.
        U maju, 2013., neposredno prije kraja sezone Premier lige, Ferguson je objavio njegovo penzionisanje nakon 27 godina
        rada kao meanadžer Manchester Uniteda. Njegov nasljednik je bio David Moyes iz Evertona. Ferguson ostaje kao
        direktor i ambasador kluba. 19. maja 2013. Ferguson je posljednji put vodio Manchester protiv West Bromwich Albiona.
        Nakon što David Moyes nije uspio da vodi klub u kvalifikacijama Lige šampiona, otpušten je prije kraja prve sezone.
        Holandski menadžer Louis van Gaal imenovan je za stalnu zamjenu Moyes-a 19. maja 2014. Za vrijeme Louis van Gaal-a
        United je doveo mnogo istaknutih igrača i vratio se u Ligu šampiona kao četvrti u premier ligi. U njegovoj drugoj sezoni
        United je završio kao peti na tabeli ispod Manchester City-a, i samim tim se nisu kvalifikovali u Ligu šampiona,
        ali su te godine osvojili 2016 FA Cup.  Međutim, odbor je odlučio da nije postignut dovoljan napredak, te je Van Gaal
        otpušten 23. maja 2016. Zamijenio ga je dvostruki evropski šampion i bivši šef Chelsea José Mourinho 27. maja 2016.
        godine. Mourinho je postao četvrti menadžer Uniteda (uključujući Giggs) nakon penzionisanja Fergusona.
    </string>
    <string name="o_aplikaciji">
        Ova aplikacija namijenjena je za sve fanove jednog od najvećih klubova - Manchester United. Napravljena je sa
        ciljem da navijači znaju za neke najbitnije historijske činjenice, kao i da znaju koje su to bile najznačajnije
        historijske ličnosti do danas i zbog čega su postale najznačajnije ličnosti.
        Također ovu aplikaciju korisnici mogu da uređuju, a pod tim se podrazumijeva da ukoliko u budućnosti neko od igrača
        ili trenera postanu jako značajni, korisnik može da doda tu osobu i napise najznačajnije karakteristike o njoj.
        Također u ovoj aplikaciji se nalaze igrači koji trenutno igraju u Manchester Unitedu. Ukoliko neki od igrača ode iz
        kluba korisnik tog igrača moze da briše, te ukoliko dođe novi igrač u ovaj klub, korisnik dodaje tog igrača. Na ovaj
        način čuvaju se podaci o igračima Uniteda, najznačajnijim ličnostima i te podatke korisnik stalno ažurira.
        Dakle, ova aplikacija je napravljena s ciljem da korisnici uvijek imaju spisak igrača koji su trenutno u Unitedu,
        tako što će ažurirati bazu sa igračima, zatim da imaju spisak najznačajnijih ličnosti Uniteda, kao i njihovo
        ažuriranje u bazu.
    </string>
    <plurals name="podnaslov_mnozina">
        <item quantity="one">%1$d igrac</item>
        <item quantity="other">%1$d igraca</item>
    </plurals>
</resources>
